\hypersetup{
  unicode=true,          % non-Latin characters in Acrobat’s bookmarks
}
\usepackage{mathtext}
\usepackage{cite,enumerate,float,indentfirst}

\graphicspath{{images/}{slides/images}}

\ifnumequal{\value{presnotes}}{0}{}{
  \usepackage{pgfpages,tikz}
  \setbeameroption{show notes}
  \ifnumequal{\value{presnotes}}{2}{
    \setbeameroption{show notes on second screen=\presposition}
  }{}
  % https://tex.stackexchange.com/a/291545/104425
  \usepackage[normalem]{ulem}
  \makeatletter
  \def\beamer@framenotesbegin{% at beginning of slide
    \usebeamercolor[fg]{normal text}
    \gdef\beamer@noteitems{}%
    \gdef\beamer@notes{}%
  }
  \makeatother
}


% \usetheme[secheader]{Boadilla}
% \usecolortheme{seahorse}

\usetheme{Pittsburgh}
\usecolortheme{whale}

\beamertemplatenavigationsymbolsempty

\DeclareRobustCommand{\todo}{\textcolor{red}}       % решаем проблему превращения названия цвета в результате \MakeUppercase, http://tex.stackexchange.com/a/187930, \DeclareRobustCommand protects \todo from expanding inside \MakeUppercase

% \setbeamercolor{footline}{fg=blue}
% \setbeamertemplate{footline}{
%   \leavevmode%
%   \hbox{%
%     \begin{beamercolorbox}[wd=.333333\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]{}%
%       \student, \universitet
%     \end{beamercolorbox}%
%     \begin{beamercolorbox}[wd=.333333\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]{}%
%       % Город, 20XX
%       \scity, \syear
%     \end{beamercolorbox}%
%     \begin{beamercolorbox}[wd=.333333\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,right]{}%
%       Стр. \insertframenumber{} из \inserttotalframenumber \hspace*{2ex}
%     \end{beamercolorbox}}%
%   \vskip0pt%
% }

\newcommand{\itemi}{\item[\checkmark]}
% \title{\small{Название презентации}}
\title{\small{ВЫПУСКНАЯ КВАЛИФИКАЦИОННАЯ РАБОТА БАКАЛАВРА}\\\footnotesize{Тема: <<\themeLowercase}>>}
\author{%
  % \texorpdfstring{%
    \small{%
      \emph{Выполнил:}~студент группы 5305\newline \studentFull\\%
      \emph{Руководитель:}~к. т. н., доцент\newline\advisorFull}\\%
    \vspace{20pt}%
    \scriptsize{\universitetStyle\\Кафедра \caphedre}
    % }{\student}%
}
\date{\texorpdfstring{\scriptsize{\scity\\ \syear}}{}}
